<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><id>https://github.com/YYmommy/blog-data</id><title>RSS feed of YYmommy's blog-data</title><updated>2022-11-15T08:14:23.291171+00:00</updated><author><name>YYmommy</name><email>by99101@Sina.com</email></author><link href="https://github.com/YYmommy/blog-data"/><link href="https://raw.githubusercontent.com/YYmommy/blog-data/main/feed.xml" rel="self"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="0.9.0">python-feedgen</generator><entry><id>https://github.com/YYmommy/blog-data/issues/3</id><title>七年未痒</title><updated>2022-11-15T08:14:23.445205+00:00</updated><content type="html"><![CDATA[<p>11月21日，是我俩的结婚纪念日，下周一就整整7周年了，时间过得真快，快到来不及记录。
杨绛先生在访谈节目里曾经说过：人生重要的一步就是选择配偶，如果这一步选错了，那往后余生每一步都将是错，老公帅气有钱不一定重要，妻子漂亮和身材不是最重要，重要的是这个人的人品、担当、责任和善良，以及家庭背后刻在骨子里的教养。
回顾我自己的婚姻，跟梁先生结婚已经7年了，这七年里喜怒哀乐，经历过了各种各样的情绪，也曾有过想分开的瞬间，但很庆幸最后彼此都多坚持了一步，所以现在即将结婚7年满，传说中的七年之痒好像离我们很遥远。我的先生，也许并不是一个方方面面都完美的人，但是他很上进，对家人有责任心，宠着我的小任性，也会为了孩子、为了教育牺牲自己的时间，没有什么华丽的词藻可以用来形容他，但我总觉得他作为老公是无可挑剔的，也总是能够想到很多温暖的瞬间觉得他的好是难得的。</p>
<ol>
<li>校园黄昏恋
我和他的认识算是偶然，当时我的大学生活即将结束，我已经正式接受了民生银行的校招offer，所以从2014年的4月份开始，我便已经进入民生银行的入职培训流程了。我觉得对于所有人来说，都是希望经历一场纯纯的校园恋爱的，无关于物质、无关于现实，只是两个独立的个体编制一段浪漫的乐章。
大学四年，我常常看着别人和自己的男朋友出双入对也曾心生羡慕，但由于我的自我隔绝，大学前三年浪费时间去暗恋一个异地的同学，最终也没有正果，到了大三大四，重心放到了毕业找工作上，基本上已经放弃了校园恋爱的幻想。
但命运有时候真的很神奇，我是从民生的培训现场请假回学校第一次见到他的，那天是4月17日，他给我的第一感觉，除了身高符合我的标准之外，没有什么出彩的地方，所以当时怎么也不会想到，他居然成为了我日后的老公。
我这个人本身是有些清高的，所以一般对于太过主动追求我的男生，我基本上接触一次两次就能知道他到底是不是我要找的类型，只要发现不符合要求的点，就不会再过多浪费别人的时间了。那段时间临近毕业，突然好多人都来给我介绍男朋友，那个时候，梁骥并不是我的最优选择。
但是梁骥这个人的一个优点就是他并不会去死缠烂打追一个人，他总是偶尔的出现，要么是学驾照的时候专门去采摘樱桃半夜要送给我，要么是突然打电话来让他的朋友帮我们拍毕业照，他曲线迂回，几次接触下来的结构就是虽然我并没有很喜欢他，但是并不讨厌他，所以身边的异性慢慢被排除了一遍之后，好像就只剩下他还可以再深入接触一下了，最后就真的只剩下了他。
有些人就是适合日久见人心的考验的，在这一点上，我觉得我和他是相似的，我俩都不属于那种一见面就让人很喜欢的人，但是我俩绝对属于越相处就越让人惊喜的那一类人。
从此我俩的接触便多了起来，我已经在民生开始正式工作，他依然还在进行研究生学业，我住在陶然亭，他几乎每天坐车从学校来找我，604路公交车承载了太多个相聚；我喜欢拍照，所以几乎每一个周末我们都去京郊游玩，现在回想起来，那个时候真的很纯粹，我已经有了工作拿到了北京户口，他还没有毕业没有工作着落，但我却可以不考虑外在单看他这个人的优势决定和他在一起，这要是在工作以后出来相亲，是绝对不可能的。
那一年两个人一起经历了很多事，一开始他差点因为不自信而放弃，但是造化弄人，后来我们一行人去了十渡，我掉到河里他公主抱我走到车上的场景，我回味过无数次，就像偶像剧里编排的浪漫；他在我年终决算的夜晚独自一人在行门口点了心形蜡烛，等我下班跨年；我陪他回学校拍硕士毕业照；他的工作定在了中科院空间应用中心。
后来我们见了双方父母，2015年的7月又一起去了厦门，那是我们第一次一起去远处旅行，他为了给我拍照快门按了三、四千次，跟他旅行我完全不需要操心攻略的事情，只要负责穿漂亮的衣服拍照片就行。
书上说，如果要判断两个人适不适合结婚，就和他去旅行，如果经历了舟车仆仆，双方还没有彼此看破、彼此厌恶，还没有吵嘴翻脸，那多半就是适合结婚的。
所以后来我们真的领证结婚了，时间就是2015年11月21日。</li>
</ol>
]]></content><link href="https://github.com/YYmommy/blog-data/issues/3" rel="alternate"/><published>2022-11-15T08:11:53+00:00</published></entry><entry><id>https://github.com/YYmommy/blog-data/issues/2</id><title>故作坚强的弟弟</title><updated>2022-11-15T08:14:23.529975+00:00</updated><content type="html"><![CDATA[<ul>
<li>疫情的反复好像已经使人麻木了，核酸-居家-核酸，看不到任何放松的希望。</li>
<li>上一周我办公所在的大厦不幸出现了确诊病例，于是一周之后，我们通知支行要停业两天，所以我有了两天居家的时间，但是海淀目前还算安全，所以孩子要继续上学的，有时候我会默默地感谢这样的节点，我可以找出来时间接送孩子上下学。姐姐现在已经大班了，由于她上学的地方比较远，所以基本上每天我会开车送她到学校门口，但是接她的次数，一只手可以数得过来，一次是因为疫情停业，还有一次是因为国家会议中心开会单位停业。平时的日子大多是爷爷接她放学，我不参与全部的过程，总是下班回家见到孩子高兴的面孔，所以想当然觉得谁去接她放学都一样，但是去年因为疫情我连续接了她三天之后，第四天爷爷去接她的时候，她哭得很伤心：“我要让妈妈接！”爷爷讲给我听的时候，我有一点类目，这么小的孩子，他们太需要父母的陪伴了，可是无奈白天要经常忙于工作，所以只能暗下决心，晚上回家、周末假期休息的时候，一定要给孩子高质量的陪伴。</li>
<li>说回到今天，弟弟上学也已经两个多月了，他是班里年龄最小的孩子，可是自从他上学后，我没有一次接送过他。在开始的一段时间内，老师说他去了学校总会有情绪低落的时候，会哭，哭着说“我想妈妈了”，我能想象到他对我的依恋，但依然没有办法向别的妈妈一样去接送他，我也不愿意因为他的情绪就默许他可以不去上学，毕竟慈母多败儿这是经过经验印证的。今天因为单位疫情停业，是我第一次有机会可以送他去学校，他依然是不太想去的，但是我告诉他爸爸会给他准备全勤奖的礼物，他一路都在犹豫，心中有不想去的情感但是能感觉他在努力压制，我尽量路上和他聊开心的话题，终于到了学校门口，我问门口保安我可以送他到哪里，保安告诉我不能进门，就是这里了，他大概早就知道必须在这里分离的，于是我喊他的名字：轩轩再见，晚上见哦！可是孩子没有回头，我能感觉到他往前迈的每一步都很纠结，他在努力控制自己不回头看我，因为他知道看我之后肯定自己就情绪失控，会哭，那一刻我看着他的背影感慨万千，为了不让他在进教室的路上万一没忍住回头，我直接走了，但是这一幕给我的感触很深，甚至到最后我变得要控制自己的泪水了，其实孩子一直在慢慢的长大了，以前、现在和将来，也许就是在父母一次次这么注视着他的背影的时候。</li>
<li>回来之后，我把这个细节讲给了爸爸听，爸爸很理性，他说就得这样，孩子才能越来越坚强。</li>
<li>写下这些的时候，我眼角流着泪滴，是啊，在不知不觉中，我的两个小宝贝都在慢慢长大了，他们甚至能觉察到父母细微的情绪波动，或者安慰或者哄你开心，而他们自己遇到难关的时候，自己小小的内心也在叫自己坚强，我有时候想想，如果弟弟在学校门口回头了，还像有的小朋友那样哭得歇斯底里，看似对父母情感深得很，但还是现在他故作坚强的样子更让我欣慰，这样我知道他在遇到艰难时刻的时候，他有能力让自己度过。姐姐也一样是这样的孩子，所以希望我的两个宝贝心性越来越坚强，这也算是父母一种爱的期盼了。</li>
</ul>
]]></content><link href="https://github.com/YYmommy/blog-data/issues/2" rel="alternate"/><published>2022-11-15T03:36:28+00:00</published></entry><entry><id>https://github.com/YYmommy/blog-data/issues/1</id><title>tesst</title><updated>2022-11-15T08:14:23.618155+00:00</updated><content type="html"><![CDATA[<p>test</p>
]]></content><link href="https://github.com/YYmommy/blog-data/issues/1" rel="alternate"/><published>2022-10-11T09:10:04+00:00</published></entry></feed>